借錢長遠投資係咪一個明智嘅做法？

各位巴絲打大家好，我朋友今年20歲，佢為咗想達到喺25歲前有一百萬資產，所以打算去銀行借十萬買股票作中長線投資，港股2800 788 700 ，美股SPY QQQ NIO VIN ，本身佢財務狀況都穩定，平均月入都有15K-20K。咁借番黎個十萬蚊佢打算攤開60期還，每個月還款約$1.8K(連手續費），大家點睇呢？

支持

賭仔

你朋友係你

5年想有100萬但借得果10萬
16年左右2蚊買AMD就得既

十萬買2800/700/788?

係啊

借錢投資要控制得好好。無話適唔適合。睇自制力

買這些贏唔到多錢喎

買index fund 要成日補倉
不過真係唔錯既選擇黎，除非佢好有信心beat the market

恆指咁多大陸股仲買盈富
ALL IN 3號,擺5年,5手都變8手啦

BTW,係咪借匯豐,我之前都係借11萬,分60期,每月還2020.33
個陣蠢左冇ALL IN 3號,買左其他收息股,勉強都COVER到手續費

你咪撚攪

買樓= 明智借錢長遠投資

你諗到個d , 害死你

借錢投資=玩命
Volatility太高，要補倉
仲有會唔會無通知下call loan先

10萬買股票
當你5厘一年先收5千
仲未計跌價

長線來講我覺得OK喎

不過都要睇吓佢點樣 作為朋友我都支持佢嘅

佢好似話係恒生

你可唔可以再講多少少？補倉嘅意思係？

on撚 79

量力以為

恆生應該同匯豐差唔多低

其實借錢買股同月供類似

每個月支出差唔多

咁點解唔買孖展

APR幾多先
息差冇3-4%都唔抵做
今日依刻個市又唔係特別平

5年資產升20倍？笑左

個息口就抵借，我覺得佢如果承擔到風險就去馬

樓主都未講會唔會每個月人工有幾多係草

一年草多10萬 + 借個10萬投資 5年正路上100萬 唔難既

係，借雞生蛋而且仲可以買多幾隻股票，咁師兄你有冇賺？

6.11

應該儲8k每月

6.11%息你要賺10%以上先有肉食
咪借啦 出糧先月供好過

Sorry 係免息貸款黎

咪搞笑啦銀行免息 手段費咪即係息囉 呢D都唔識建議你真係唔好搞咁多啦

呢期地產推盤，感覺一陣又會引導長線投資要燒炭，買樓先係王道，小心小心，好得人驚

好貴喎
借錢投資其中一個重點就係借錢成本
6.11我唔會做

包裝為免息，其實係息😂

APR係咩

樓主你真係咪攪， 唔想睇咁多悲劇新聞

都唔夠你還息

btw 跌市你就奶撻

銀行唔收你錢 佢點賺錢

借錢投資其實係普通財技 按揭買樓已經算係其中一種

買樓d人一直做緊

方法個個都咁做，係唔同在投資目標既風險識唔識計

十萬本細到
一年賺到五萬都勁了

打左去問借十萬，總還款額$112500，60期，每個月手續費$220，抵唔抵屌？

係咪搞笑咋其實

每月還1800

我都想問

即係 $112500 + （$220 x 60 =$13200) ?

差唔多都五厘

你買d收息股點夠cover

但買樓volatility低
又有政府睇實
銀行都未必敢大規模call loan
但股票唔同喎，出事無人救你

唔知樓主佢點借錢啦，孖展定乜

孖展再買bond 就ok

借盡佢

你只要問佢APR係幾多就得

應該稅貸果類

$112500，包埋手續費。

每個月手續費$220， 60個月都$13200

總還款點會少過 $113,200 ？

你試吓做個cash flow表
入埋預期回報
計吓今日借錢買 定5年慢慢儲錢買
邊個著數啲

不過你似假膠多啲

15分鐘 $20 > 2500萬都得 好好笑？

仲要計埋discounting factor
Stress test, VaR Simulation 銀行call loan

希望樓主係假膠 唔想睇到咁多悲劇

Yes 點計厘數

reset 會變誠仔添

NIO 都買係咪傻左

5.11 ar

如果借到平錢，入呢d收息股賺番個息差係ok
最慘係你而家借個d錢唔係平

唔低過3都唔使諗啦
IB香港做孖展好似3.2%？利申冇戶口

我之前匯豐係每$10000,$17息

你每月$220手續費應該每月還$1886.67喎

算貴喎

用ib 借港紙都係4 厘唔夠

仲未計自己手動做swap

一試無紡 後生仔唔試過點知

利申：試過樓主方法 倒輸晒破產咁濟

好

真係架？

長線就等熊市啦 最好都唔好借錢玩

有冇匯豐信用卡?成日都寄封信黎sell信用卡套現,借20萬最低做到0.15%手續費,即係每$10000,$15手續費

你話呢 ?

呢個世界上每一個人都覺得自己眼光獨到 自命不凡

可以 最緊要輸得起

十萬都要借 死撚左佢啦 學咩係買股票

你睇下恆指十年前同依家有幾大分別先啦

個股市一升番就多人出黎講借錢投資

其實冇問題 前題係你真係承擔到

上年度跌得好應個陣 10月11月個陣

個個都叫我唔好借錢入市

最後輕輕地借左10萬玩下 只要事前plan好d其實唔大問題

如果係高通賬期，你只還息唔還本，買指數係OK嘅。問題係，銀行係唔會俾你咁做，點都要你還本。

或者你借循環貸款，但個息好高。

結論：如果銀行做得成你單生意，佢會好抵屌

你話借稅貸套息就話

700

5年埋單112500？

唔係。五年埋單共：100000本金+13200手續費

師兄，呢個都係信用卡套現黎，每一萬，$22手續費

當然計過係有能力還到先借啦

你點計劃啊

個個都諗住炒股會發達

APR成5厘借黎買股收息? 咪晒氣
基本唔低過3厘要黎穩陣投資，賺得返息都當贏
每月儲一萬5年都60萬，之後過大海all in一鋪攪掂

最醒果班已經借左grant loan 買收息股

因為我個plan係借3年
例如一個月還3000
就額外再儲3000以防失業(做零存整付又得)
儲完一年咪再睇下投入市場定提早還
Set好止蝕位 我覺得最緊要 識走真係要好大決心
買邊種股票 因為錢係借翻黎
所以我目標唔係大賺 係穩健 贏息贏小小價咁
再買左份保險 雖然唔關借錢事 但我覺得成該成個plan咁行 分散投資

唔識好心咪玩啦
而家20歲，想25歲前有100萬，cls

事實上10萬變100萬太大諗頭

用槓桿玩無疑係一係捷徑
但你要諗下自己會唔會承受唔到個壓力

買都唔係29000 買啦,急咩姐

20歲，想25歲前有100萬，借10萬本金開始。cls

貪心成咁，好心啦。
2017 2018年香港貧窮人口100萬人，個個都發達，邊有人晨早果欄魚欄花墟開檔搬貨呀？

快借 我想睇下幾年後點

孖展戶囗啲息平d

買收息股
收返嚟嘅股息都未必夠你還息畀銀行
買增長股/指數
已經有哂跡象見到好多經濟體增長會放慢
呢個時候 唔覺得借呢十萬買股有乜著數